黎瑞剛力挺TVB新聞部 讚立場公正 對記者受到人身傷害感到十分痛心

黎瑞剛表示，抵制TVB廣告商這些行為損害了公司廣告收益，有些原本在TVB投放逾千萬元廣告的大客戶，突然將廣告開支「歸零」。他力撐新聞部立場公正，又指網民針對廣告商的行動屬違法，希望當局採取措施阻止。

雖然社會運動已經平息，但黎瑞剛表示，抵制TVB廣告商的活動仍然非常活躍。他曾要求廣告部提供客戶名單，發現有些大客戶，以往在TVB投放逾千萬元的廣告，但近期廣告額卻急劇下降，甚至「歸零」。他形容這種情況非常不正常，因為TVB的收視率仍然相當穩定，並且遠遠拋離競爭對手，相信廣告收入下跌，與這些外部政治因素有關。

黎瑞剛所說的抵制行動，近年常見於連登討論區以及facebook。發起行動的網民，先統計有哪些商品在TVB落廣告，然後呼籲其他人抵制，並會連群結隊在這些商品的facebook專頁留言，透過「洗版」及「派嬲」表達不滿情緒。

指網民抵制廣告商違法

由於TVB廣告商眾多，為了集中抗議人流，帶頭網民會發表「今日任務」，即是每日以不同的廣告商作為針對目標。帶頭者又會研究廣告商的產品有那些競爭對手，再向其他網民推薦代替品，誓要為TVB廣告商「倒米」。

黎瑞剛說希望當局採取行動，阻止這種違法行為，而且「身正不怕影子斜」，只要繼續把節目做好，當社會局面變得平穩的時候，廣告客戶還是會回來。

雖然黎瑞剛對TVB整體運作不滿，但對新聞部卻讚譽有加，認為新聞部捍衞了客觀公正的立場，讓市民了解當時的事態發展。他又對記者受到人身傷害，採訪車以及設備遭破壞，以至新聞部高層在網上受威脅及被起底，感到十分痛心。

//指網民抵制廣告商違法//
嚇？邊條法

千萬不要搜尋 sayno4tvb

睇左讚立場新聞公正

我都係咁樣以為

掉了耳仔好公正

「歸零」？
歸西我就知係咩
死中囯人唔識用中文咪用返日文囉

指網民抵制廣告商違法 <——— 呢句野聽左幾千萬次
又唔係誹謗佢 只係remind 下大眾 以往呢d 廣告product 有乜defect.. 犯咩法呢又
係拉 成個baby kingdom 都拉哂佢啦
呢樣又話唔好用個樣又話樣衰
成個tvb 都on99
9 人管治 搵鬼睇

食屎啦無綫

食屎啦無線！！！！

幾時立法唔買TVB 廣告客戶產品就犯法呀

唔知抵制nike，h&m又犯唔犯法

黎瑞剛等破產啦
垃圾廢柴

食屎啦無線

689 恐嚇廣告商係咪拉得

但黎瑞剛表示，抵制TVB廣告商的活動仍然非常活躍

堅持呀

黎智英比蟈家級勢力恐嚇廣告商都冇好似你咁成個怨婦呻到葉都落啦

你敢屌大陸佬抵制先好講抵制有問題啦

快啲拉支持新疆棉 搞鳩外資班人

笑撚死 好似唔知大陸呢排做緊乜咁 不過冇返咁上下無恥厚面皮都唔係cctvb啦